奧斯卡會員談Jennifer Lopez, Adam Sandler 未能入圍原因

[情報] 奧斯卡會員談 JLo、亞當山德勒沒能入圍的原因

今年奧斯卡的入圍名單公布後仍出現了不少遺珠，讓各界媒體、影評或是粉絲為其抱屈，
如《舞孃騙很大》的 Jennifer Lopez、《別告訴她》的 Awkwafina 、《原鑽》的 Adam
Sandler 、《我叫多麥特》的 Eddie Murphy 和《火箭人》的Taron Egerton 等人。其中
在演技獎方面的最大遺珠莫屬於《舞孃騙很大》的 Jennifer Lopez 了，在獎季中他是最
穩定入圍各大名單且也拿下不少獎項直逼第一名的《婚姻故事》Laura Dern 的女配角競
逐者。Jennifer Lopez 在兩大重要的指標獎項金球獎和演員工會獎也都安定入圍，但在
英國影藝學院獎中爆冷出局後開始出現變數，最後沒想到在奧斯卡上也落馬，另外界跌破
眼鏡，成為近年繼《異星入境》的 Amy Adams 和《愛情昏迷中》的 Holly Hunter後最大
的遺珠之一。
至於 Jennifer Lopez 到底是出了甚麼差錯讓他不受奧斯卡演員會員的青睞呢？這次「紐
約郵報」訪問了其中幾位有演技類別投票資格的會員來解密他入圍落馬的幾個可能因素。
這次受訪的會員中其中有一位是願意公開身分的演員，是為現年 91 歲且曾經以《蘭閨春
怨》入圍最佳女配角的傳奇演員 Terry Moore。談到 Jennifer Lopez 沒有入圍他先表示
他在《舞孃騙很大》中的演出是過譽的，並說：「如果他做到（入圍）的話，我會非常震
驚。」
另一位資深的匿名奧斯卡會員則表示：「首先，《舞孃騙很大》不是一部奧斯卡電影。它
有點太過粗糙，所以我猜測其他演員類別的人並沒有看過這部電影。」並補充，「
Florence Pugh 看起來是取代了 JLo 的位置，或許是因為《她們》是一部有聲望的電影
，而她非常亮眼，是一個新星。」
接續著他說：「普遍的演員認為 Jennifer Lopez 是一個奇才（phenomenon）勝過認為他
是一位演員。就像去年 Lady Gaga 輸給了 Olivia Colman － 一位真正的演員。」
此外，也談到了《原鑽》的 Adam Sandler 同樣沒有受到會員青睞的原因。匿名會員認為
就算那些享受他在這部電影中演出的人也曾說過好萊塢仍對他是否為一位認真的演員而保
持懷疑。他說：「那個演出是精彩至極的，他正在成長成為一位真正的好演員，但他卻也
做出了那些低俗的 Netflix 喜劇電影，非常愚蠢的電影。」
這位會員承認，就像《舞孃騙很大》一樣，很多會員或許根本都沒看過《原鑽》或是《別
告訴她》。
「每年有很多電影、很多演員的表演給我們看。很可惜的，演員成為了招牌。而 Adam
Sandler 的招牌並沒有呼喊著『奧斯卡』，但 Leo DiCaprio 或 Jonathan Pryce 的電影
有。」
身處會員的局內人也表示如果當被認為是局外人的演員遊戲並沒有玩對方向是會被討厭的
。
先前，Adam Sandler 在Howard Stern 電台主持人的節目開了一個玩笑，他說：「如果我
沒有得到（奧斯卡），我會他 X 的回來再拍一部爛片，而你們還是會付錢給我。」匿名
會員表示他太過傲慢並且缺乏尊重。
郵報在 2013 年也曾寫過，內部人士對於 Adam Sandler 受邀加入學院而感到惱怒，認為
他和 Beyoncé 都不配加入學院。一位局內人表示：「他們以自己的方式展現才華，但學
院就是這麼回事嗎？」

91歲既阿婆，接受能力當然低
有時左膠都錯唔哂，奧斯卡的確係比部分白人老屎忽評審圍爐

The former is an absolutely awful actress while the latter is a great actor. It's very obvious. J Lo should just hang up her spurs.

Jennifer Lopez係Hustlers既演出值得入圍
反而laura dern憑住marriage story掃獎，唔覺得佢既演出有說服力

郵報在 2013 年也曾寫過，內部人士對於 Adam Sandler 受邀加入學院而感到惱怒，認為他和 Beyoncé 都不配加入學院。一位局內人表示：「他們以自己的方式展現才華，但學院就是這麼回事嗎？」

近年提名過《黑豹》、《The Blind Side》做最佳電影嘅奧斯卡學院有乜資格咁串

自
諗諗吓又可能比佢地加入咗先多咗呢類overrated電影有提名

我有時覺得啲評審佢地實際上唔係真係佢地表現得咁左膠, 諗下會發覺真係Progressive 就會覺得Green Book 太保守

我看這文章時斷行很奇怪，所以重排一下，勿怪。

[情報] 奧斯卡會員談 JLo、亞當山德勒沒能入圍的原因

今年奧斯卡的入圍名單公布後仍出現了不少遺珠，讓各界媒體、影評或是粉絲為其抱屈，如《舞孃騙很大》的 Jennifer Lopez、《別告訴她》的 Awkwafina 、《原鑽》的 Adam Sandler 、《我叫多麥特》的 Eddie Murphy 和《火箭人》的Taron Egerton 等人。其中在演技獎方面的最大遺珠莫屬於《舞孃騙很大》的 Jennifer Lopez 了，在獎季中他是最穩定入圍各大名單且也拿下不少獎項直逼第一名的《婚姻故事》Laura Dern 的女配角競逐者。

Jennifer Lopez 在兩大重要的指標獎項金球獎和演員工會獎也都安定入圍，但在英國影藝學院獎中爆冷出局後開始出現變數，最後沒想到在奧斯卡上也落馬，另外界跌破眼鏡，成為近年繼《異星入境》的 Amy Adams 和《愛情昏迷中》的 Holly Hunter後最大的遺珠之一。

至於 Jennifer Lopez 到底是出了甚麼差錯讓他不受奧斯卡演員會員的青睞呢？這次「紐約郵報」訪問了其中幾位有演技類別投票資格的會員來解密他入圍落馬的幾個可能因素。這次受訪的會員中其中有一位是願意公開身分的演員，是為現年 91 歲且曾經以《蘭閨春怨》入圍最佳女配角的傳奇演員 Terry Moore。談到 Jennifer Lopez 沒有入圍他先表示他在《舞孃騙很大》中的演出是過譽的，並說：「如果他做到（入圍）的話，我會非常震驚。」

另一位資深的匿名奧斯卡會員則表示：「首先，《舞孃騙很大》不是一部奧斯卡電影。它有點太過粗糙，所以我猜測其他演員類別的人並沒有看過這部電影。」並補充，「Florence Pugh 看起來是取代了 JLo 的位置，或許是因為《她們》是一部有聲望的電影，而她非常亮眼，是一個新星。」

接續著他說：「普遍的演員認為 Jennifer Lopez 是一個奇才（phenomenon）勝過認為他是一位演員。就像去年 Lady Gaga 輸給了 Olivia Colman － 一位真正的演員。」

此外，也談到了《原鑽》的 Adam Sandler 同樣沒有受到會員青睞的原因。匿名會員認為就算那些享受他在這部電影中演出的人也曾說過好萊塢仍對他是否為一位認真的演員而保持懷疑。他說：「那個演出是精彩至極的，他正在成長成為一位真正的好演員，但他卻也做出了那些低俗的 Netflix 喜劇電影，非常愚蠢的電影。」

這位會員承認，就像《舞孃騙很大》一樣，很多會員或許根本都沒看過《原鑽》或是《別告訴她》。

「每年有很多電影、很多演員的表演給我們看。很可惜的，演員成為了招牌。而 Adam Sandler 的招牌並沒有呼喊著『奧斯卡』，但 Leo DiCaprio 或 Jonathan Pryce 的電影有。」

身處會員的局內人也表示如果當被認為是局外人的演員遊戲並沒有玩對方向是會被討厭的。

先前，Adam Sandler 在Howard Stern 電台主持人的節目開了一個玩笑，他說：「如果我沒有得到（奧斯卡），我會他 X 的回來再拍一部爛片，而你們還是會付錢給我。」匿名會員表示他太過傲慢並且缺乏尊重。

郵報在 2013 年也曾寫過，內部人士對於 Adam Sandler 受邀加入學院而感到惱怒，認為他和 Beyoncé 都不配加入學院。一位局內人表示：「他們以自己的方式展現才華，但學院就是這麼回事嗎？」

近年我都不喜歡奧斯卡。
一個評審絕對可以有自己的取向和風格，但它不能一邊做出主觀選擇，一邊還扮作是客觀地選出「優秀的藝術電影」。

sor

咁講咩影展都冇意思嘅，其實呢樣野當係比大眾留意下啲少人留意嘅片就算，或者真係獎勵下有技術性突破嘅戲

但其他頒獎禮是擺明選藝術電影或者冷門電影。
奧斯卡卻兩邊擺，有時選藝術，有時選大眾電影。

深圳已有百幾個確診個案
下一波將會輪到香港
就算今日我哋唔罷工
明天因為武漢肺炎令到我哋返唔到工
仲問幾時罷工？ 這病比死更可怕 ！令肺部失去大部分功能，到時唔死都冇用， 終身失去工作/自理能力、長期接駁氧氣、簡直生不如死
香港醫院根本沒有足夠設備 ，應付武漢肺炎
生死存亡之秋、 何罪之有？

奧斯卡無咩藝術過啦
反而係一大堆泛商業片中 選D serious d 有歷史性D 有難度D 左膠D 有盛意D既佳作出黎

近年入選既 我最鍾意phantom thread
Moonlight / greenbook/ lalaland 可以叫做廢

JLo

嚴格黎講佢係想玩行下中間路線揀啲中等budget 嘅戲

其實Green Book嗰種視點仲係好由白人視點睇種族共融嘅感覺

比人笑仲停留係Driving Miss Daisy 年代，佢比Blaxkkklansman 或者Blindspotting 起碼少班人嬲

膠係因為啲嘉賓同得獎者攞晒嚟發表佢地啲所謂political view啫

結論就係奧斯卡會員無睇過呢幾套戲
或者係因為佢地無打正旗號爭奧斯卡所以唔比佢地入圍
或者係懷疑個演員仲係咪一個真心想做戲嘅演員

與其話冇打正旗號，跟本佢地就係對一啲片種有偏見，再講業內人黎投票嘅問題係佢地就真係未必有咁嘅時間去睇戲，始終佢地同全職做影評人唔同，就算一個producer 都要周圍去開會呀盛，咁樣結果就真係睇咩戲有多啲報導先去睇

Hustlers 中上喎，而且佢串串貢開，《The Blind Side》女主角朋友多，就唔同

白人化妝前後差極遠，每日化妝都化到最濃最盡，落妝後好似冇乜血色咁，加上又皮膚敏感...

21歲女Model:

荷里活明星Olivia Wilde:

#$$$關事咩?